\begin{theorem}[Коши о вычетах]\thmslashn
	
	$f$ -- голоморфная в $\Omega$ за исключением точек $a_1,...,a_n$.
	
	$K\subset \Omega$ -- компакт. Пусть при этом точки $a_1,...,a_n$ не лежат на границе $K$.
	
	Тогда.
	
	$\int\limits_{\partial K} f(z) \,dz = 2 \pi i \sum\limits_{a_j \in \Int K} \res\limits_{z=a_j} f$
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Возьмем кружочки $\abs{z - a_j} \le r_j$. Они лежат в $\Int K$ и не пересекаются.
	
	$\tilde{K} = K \setminus \bigcup\limits_{j=1}^n\{\abs{z-a_j}< r_j \}$
	
	$\int\limits_{\partial \tilde{K}} f(z) \, dz = 0$ по когда-то доказанному.
	
	С другой стороны, 
	
	$\int\limits_{\partial \tilde{K}} f(z) \, dz = \int\limits_{\partial K} f(z) \, dz - \sum \int\limits_{\abs{z-a_j} = r_j} f(z) \,dz = \int\limits_{\partial K} f(z) \,dz - \sum 2\pi i \cdot \res\limits_{z=a_j} f $
\end{proof}


\begin{consequence}\thmslashn
	
	Если $f$ голоморфна в $\C$ за исключением точек $a_1,...,a_n$, то $\sum\limits_{j = 1}^{n} \res\limits_{z=a_j} f + \res\limits_{z = \infty} f = 0$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Возьмем круг, покрывающий все точки $a_1,...,a_n$ и посчитаем интеграл по его границе двумя способами.
	
	С одной стороны, $\int\limits_{\abs{z} = R} f(z) \,dz = 2\pi i \sum\limits_{j = 1}^{n} \res\limits_{z = a_j} f$.
	
	С другой, $\int\limits_{\abs{z} = R} f(z) \,dz = 2\pi i \cdot c_{-1} $, где $f(z) = \sum\limits_{n = -\infty}^{\infty} c_n z_n$ ряд Лорана в окрестности $\infty$. 
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\int\limits_{\abs{z} = 4} \frac{z^4}{e^z + 1} \, dz = 2\pi i \sum \res \color{red} = \color{black}$
		
		$e^z + 1 = 0$, $\abs{z} < 4$.
		
		$z = \pi i + 2\pi ik$
		
		$\color{red} = \color{black} 2\pi i(\res\limits_{\pi i} f + \res\limits_{-\pi i} f) = 2\pi i (\frac{z^4}{(e^z + 1)'} \Big|_{z=\pi i} + \frac{z^4}{(e^z + 1)'} \Big|_{z=-\pi i})  = 2\pi i (-\pi^4 - \pi^4) = - 4\pi^5 i$
		
		\item $\int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{dx}{1 + x^{2n}} = \lim\limits_{R \to +\infty } \int\limits_{-R}^{R} \frac{dx}{1 + x^{2n}}$
		
		$f(z) = \frac{1}{1+ z^{2n}}$
		
		Добавим к отрезку $[-R, R]$ дугу $c_R$, чтобы получился какой-то контур $\Gamma_R$.
		
		$\int\limits_{\Gamma_R} f(z) \, dz= 2\pi i \sum\res \color{red} = \color{black}$
		
		$z^{2n} = -1 \;\;\; z = e^{\frac{\pi i}{2n}k} \;\;\; k = 1, 3, 5,...,2n - 1$
		
		$\res\limits_{z = e^{\frac{\pi i k}{2n}}} f = \frac{1}{(z^{2n} + 1)'} \Big|_{z = e^{\frac{\pi i k}{2n}}} = \frac{z}{2n z^{2n}} \Big|_{.} = \frac{e^{\frac{\pi i k}{2n}}}{-2n}$
		
		$\color{red} = \color{black} - \frac{\pi i}{n} \sum e^{\frac{\pi i k}{2n}} = -\frac{\pi i}{n} \cdot \frac{e^{\frac{\pi i}{2n}} - e^{\frac{\pi i(2n+1)}{2n}}}{1 - e^{\frac{\pi i}{n}}} = -\frac{\pi i}{n} \frac{2e^{\frac{\pi i}{2n}}}{1 - e^{\frac{\pi i}{n}}} = \frac{-\pi}{n} \cdot \frac{2i}{e^{-\frac{\pi i}{2n}} - e^{\frac{\pi i}{2n}}} = \frac{\pi}{n} \cdot \frac{1}{\sin\frac{\pi}{2n}}$
		
		$\int\limits_{\Gamma_R} = \int\limits_{C_R} + \int\limits_{-R}^R$
		
		$\abs{\int\limits_{C_R} \frac{dz}{1 + z^{2n}} } \le \pi R \frac{1}{\min\limits_{z \in C_R} \abs{1 + z^{2n}}} \le \frac{\pi R}{R^{2n} - 1} \to 0$
		
		$\abs{1 + z^{2n}} \ge \abs{z}^{2n} - 1 = R^{2n} - 1$
		
		$\implies \int\limits_{-\infty}^{\infty} = \frac{\pi}{n} \cdot \frac{1}{\sin \frac{\pi}{2n}}$
	\end{enumerate}
\end{example}

\begin{lemma}[Жордана]\thmslashn
	
	$C_{R_n} = \{z \in \C \;\;:;\;\; \abs{z} = R, \;\; \Im z > 0 \}$, $R_n \to \infty$.
	
	Пусть $g$ -- некоторая функция, для которой верно:
	
	$M_{R_n} := \sup\limits_{z \in C_{R_n}} \abs{g(z)} \underset{n \to \infty}{\to} 0$
	
	Тогда $\forall \lambda > 0 \;\;\; \lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_{C_{R_n}} g(z) e^{i\lambda z} \, dz = 0$
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$z = R_n e^{i\phi} \;\; \phi \in [0, \pi]$
	
	$\sin \phi \ge \frac{\phi}{\pi/2} = \frac{2\phi}{\pi}$, если $\phi \in [0, \frac{\pi}{2}]$
	
	$\abs{e^{i\lambda z}} = \abs{e^{i \lambda R_n e^{i\phi}}} = \abs{e^{i\lambda R_n(\cos \phi + i\sin \phi)}} = \abs{e^{i\lambda R_n \cos \phi - \lambda R_n \sin\phi}} = e^{-\lambda R_n \sin\phi} \le e^{-\lambda R_n \cdot \frac{2\phi}{\pi}}$
	
	$\abs{\int\limits_{\text{половина } C_{R_n}}} \le \abs{\int\limits_{0}^{\frac{\pi}{2}} g(R_n e^{i\phi}) e^{i\lambda R_n e^{i\phi}} R_n e^{i \phi} i \,d\phi  } \le \int\limits_{0}^{\pi/2} \abs{g(R_n e^{i\phi})} e^{-\lambda R_n \frac{2\phi}{\pi}} R_n \,d\phi \le\\ \le M_{R_n} R_n \cdot \frac{e^{-\lambda R_n \frac{2 \phi}{\pi}}}{-\lambda R_n \frac{2}{\pi}} \Big|_{\phi = 0}^{\phi = \frac{\pi}{2}} \le M_{R_n} \cdot R_n \cdot \frac{1}{\lambda R_n \cdot \frac{2}{\pi}} = \frac{\pi}{2\lambda} M_{R_n} \to 0$
	
	Аналогично оценивается вторая половинка дужки. Только пишем немного другие оценки на синус.
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{e^{i\lambda x}}{1 + x^2} \,dx =: I$
	
	$f(z) = \frac{e^{i\lambda z}}{1 + z^2}$
	
	Снова дополняем отрезок $[-R, R]$ дугой до контура.
	
	$\int\limits_{\Gamma_R} f(z) \, dz = 2\pi i \sum \res = 2\pi i \res\limits_{z=i} = 2\pi i\frac{e^{i\lambda z}}{(1 + z^2)'}\Big|_{z=i} = \frac{\pi}{e^{\lambda}}$
	
	$\int\limits_{-R}^{R} \to I$
	
	$\int\limits_{C_R} \to 0$ по теореме Жордана.
	
	$g(z) = \frac{1}{1 + z^2} \;\;\; \abs{g(z)} \le \frac{1}{\abs{z}^2-1} = \frac{1}{R^2 - 1}$.
	
	$\implies I = \frac{\pi}{e^{\lambda}}$
	
	$\frac{\pi}{e^{\lambda}} = \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{e^{i\lambda x}}{1 + x^2} \,dx = \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{\cos \lambda x + i\sin \lambda x}{1 + x^2} \,dx = \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{\cos \lambda x}{1 + x^2} \,dx = 2\int\limits_0^{+\infty} \frac{\cos \lambda x}{1 + x^2} \, dx$
\end{example}

\begin{lemma}[о полувычете]\thmslashn
	
	Пусть $a$ -- полюс первого порядка у функции $f$.
	
	$C_r = \{z\in \C\;\;:\;\; \abs{z-a} = r \;\;\; \alpha \le \arg (z-a) \le \beta \}$
	
	$\lim\limits_{r \to 0} \int\limits_{C_r} f(z) \, dz = i(\beta - \alpha) \res\limits_{z = a} f$
\end{lemma}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Пусть $a = 0$. Иначе делаем сдвиг.
	
	$f(z) = g(z) + \frac{c}{z}$ в окрестности $z = 0$. $g$ голоморфная в окрестности нуля функция.
	
	$\int\limits_{C_r} f(z) \,dz = \int\limits_{C_r} g(z) \,dz + c\int\limits_{C_r} \frac{dz}{z}$

	$\int\limits_{C_r} \frac{dz}{z} = \int\limits_{\alpha}^{\beta} \frac{re^{i\phi} i \,d\phi}{re^{i\phi}} = (\beta - \alpha)i$
	
	$z = re^{i\phi}\;\;\; dz = re^{i\phi} i \,d\phi$
	
	$\abs{\int\limits_{C_r} g(z) \, dz} \le r(\beta - \alpha) \cdot M \to 0$
	
	$M:= \max\limits_{\text{окрестность нуля}} \abs{g(z)}$
\end{proof}

\Subsubsection{Отступление. Главное значение интеграла.}

Пусть есть отрезок $[a,b] \ni x_0$, где $x_0$ -- особая точка функции $f$.

Как раньше считали интеграл по такому отрезку? Били на два по $x_0$, устремляли с каждой стороны, говорили, что сходится, если сходится каждый.

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\vp \int\limits_a^b f(x) \,dx = \lim\limits_{\epsilon \to 0} (\int\limits_a^{x_0 - \epsilon} + \int\limits_{x_0 + \epsilon}^b)$
	
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item Линейность
		
		\item Аддитивность
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\vp \int\limits_{-1}^{1} \frac{dx}{x} = \lim\limits_{\epsilon \to 0} \int\limits_{(-1, -\epsilon)\cup(\epsilon, 1)} \frac{dx}{x} =0$
\end{example}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\int\limits_0^{+\infty} \frac{\sin \lambda x}{x} \,dx =: I \;\;\; \lambda > 0$
	
	$\int\limits_0^{+\infty} \frac{\sin \lambda x}{x} \,dx = \frac12 \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{\sin \lambda x}{x} \, dx = \frac12 \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{\Im e^{i\lambda x}}{x} \,dx = \frac{1}{2} \vp \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{\Im e^{i\lambda x}}{x} \, dx = \frac12 \Im \vp \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{e^{i\lambda x}}{x} \,dx$
	
	Дополним отрезок $[-R, R]$ дугой $C_R$. Однако есть проблема в нуле -- обойдем ее дужкой $C_{\epsilon}$ 
	
	$f(z) = \frac{e^{i\lambda z}}{z}$
	
	$\int\limits_{\Gamma_{R,\epsilon}} f(z) \, dz = 2\pi i \sum \res = 0$
	
	$0 = \int\limits_{C_R} + \int\limits_{C_{\epsilon}} + \int\limits_{-R}^{-\epsilon} + \int\limits_{\epsilon}^{R}$
	
	$\int\limits_{C_R} \to 0 $ по лемме Жордана.
	
	$\int\limits_{-R}^{-\epsilon} + \int\limits_{\epsilon}^{R} \to \vp \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{e^{i\lambda x}}{x} \, dx$
	
	$\int\limits_{c_{\epsilon}} \to -\pi i \res\limits_{z=0} f = -\pi i$
	
	$\implies \vp \int\limits_{-\infty}^{\infty} \frac{e^{i\lambda x}}{x} \, dx = \pi i $
	
	$\implies I = \frac{\pi }{2}$
\end{example}